---
layout: post
title: Haskellの(>>=)におけるモナド則の適用について
date: 2016-11-24 01:24:55
categories: haskell
---
<!-- {% raw %} -->
<p><a href="https://ja.wikibooks.org/wiki/Haskell/%E5%9C%8F%E8%AB%96" rel="nofollow noreferrer">https://ja.wikibooks.org/wiki/Haskell/%E5%9C%8F%E8%AB%96</a><br>
に<code>fmap</code>と<code>join</code>を使ったモナド則として<code>join . fmap (fmap f) = fmap f . join</code>というものがあります。<br>
ここで<code>(&gt;&gt;=)</code>の定義は<code>x &gt;&gt;= f = join (fmap f x)</code>なので、<br>
<code>(&gt;&gt;=)</code>を使った計算に対して<code>m &gt;&gt;= f &gt;&gt;= g = join . join . fmap (fmap g) . fmap f $ m</code>という変換ができることになると思います。つまりjoinを後からまとめて行うという変換です。<br>
これは<code>(&gt;&gt;=)</code>をいくつ繋げても同じように変換可能ですが、そもそもこの形のモナド則を<code>f :: a -&gt; m b</code>のような関数に適用していいのでしょうか？<br>
説明での前提は<code>f :: a -&gt; b</code>の関数のようですが。</p>

<p>追記<br>
<code>m &gt;&gt;= f = join . fmap f $ m</code>を<code>m</code>からの射をとして考えるのではなく、<code>join $ fmap f m</code>つまり<code>join</code>を<code>fmap f m</code>からの射として考えれば、自然に可換図が作れました。</p>
<!-- {% endraw %} -->
